做廚真係狗也不屌?

最近裸辭左份19會計 想轉行
上網同朋友都聽到做飲食真係好惡做
咁其實實質即係邊part惡頂?
講惡頂係咪多數都係讀唔成書逼住做 根本就冇咩興趣係到呻吟定咩?

前景又點呢?如果淨係講走fine dinning or 酒店西餐

如果零飲食經驗 點入行同新仔應該大約咩價位?

有冇巴打可以分享下?

利申:u grad 冇屋企經濟負擔 2~3年日日煮幾人飯既經驗 對廚有興趣

你預入行萬二到萬四，呢行成日有人走，如果叻既好快升到職
利申：抄散一名

如果白紙入去 叫萬3 大唔大機會請?定係識人先呢個價?

絕對有可能到萬三位 不過我會建議你唔好去大公司做 人事好麻煩更多假少人工少

有會計唔做走去做飲食

其實真係唔好咁歧視廚房呢個工種 每日翻十個鐘最多忙四個鐘 散仔做夠年幾其實月入都已經萬五六

先唔講其他 日日夜媽媽先收工已經做唔過啦

日日做11-13個鐘，返到冇晒人生

但係換黎訓晏啲
利申：翻12:00放22:00

做會計一樣冇人生 工時peak season 15個鐘以上都有

但係做會計唔會做到成身傷，冇晒人生先得13k，甚至20k人工

要做就真係做西餐fine dining

多野學， 發圍機會多d

唔洗溝女？同fd食飯

同巴打情況差唔多 三大乞食科fg
本身讀u4年都parttime做廚房
岩岩去見左份中高檔扒房
佢開12.5k 但福利幾好
我自己都仲1516緊
我自己覺得廚房最辛苦都係工時長同要落場

我都1516緊 我覺得襯後生試多d唔同工種先知自己適合做咩 做account都係應付屋企人 同佢地解釋完都支持我

想做中菜定西餐先，中餐高人工好多，有興趣留tg...15k起跳，白女心

好既就係唔洗帶d工作返屋企做
但係工時真係令人最考慮 紅日又忙到仆街
如果唔係自己開一間餐廳 真係搵唔到原因點解自己要咁樣捱
雖然一開頭真係有興趣 但做落都係覺得呢d興趣其實可以留返放假玩下都得

可以做，但份工唔可以做過世

我依家做壽司呢行
做左幾個月 每個禮拜平均2-4日
首先我覺得自己身份會好低微 覺得會俾人label自己好似係讀唔到書又咩都唔識先走黎做呢d野 一開始同人講做壽司 好自豪
但係耐左. 屌你,廚房狗 讀唔到書咪又係 除非你係大廚

好啦 我做壽司就以為唔辛苦 我做buffet 每日返去prepare野
剝蝦剝到腫都手埋,然後煲飯打飯拆貨等等... 條腰唔使一個月..你已經訓教都覺得痛痛地 打冰等等 搬米呢d 我唸唔止壽司 其他都要
總之係好辛苦

斷斷續續做左幾個月既我表示： 其實...咁我不如做樓面做經理..好過做廚房大老喇...大家都係咁上下錢..但係經理無咁辛苦wo

利申：小弟Under 20歲 有做開gym 都算大力 但係都做到我死死下...

有會計唔做去做廚
會計有乜唔好做？

你會計咪得工時長
但做廚工時長又辛苦
十個同事八個都西人
自己諗
利申 讀緊會計 炒緊酒店廚房